中國製造變印度製造？傳蘋果將把 20% 產能撤出中國

中國製造變印度製造？傳蘋果將把 20% 產能撤出中國

據印度媒體報導，蘋果高層已與印度官員經過數月協商，可望將近 20% 產能，從中國移往印度，但消息還未受到蘋果證實。

據印度官員消息透露，透過緯創及富士康，預計蘋果將在印度生產價值超過 400 億美元的智慧型手機產品。但蘋果方面，至今還未證實此事，且也有其他消息指出，仍有部分協議有問題，整體計畫的估值也不是很可靠，這仍是一項偏商業性的刺激計畫。

但無論如何，近年來印度的確熱衷於引進高科技產業至國內，總理 Narendra Modi 在去年底就曾會見了蘋果及三星高層。但由於印度對這些企業而言，仍屬於待開拓市場，若要移轉大量產能，還需要不少誘因。目前，蘋果公司在印度的 iPhone 銷售額約 15 億美元，其中只有不到 5 億是在當地生產。相比蘋果在中國生產至少 2 千多億美元的產品，非常的少。

而如今若蘋果真把 20% 產能移往印度，那麼商品規模將高達 400 億美元，仍遠超過目前印度市場，且將一舉成為印度最大出口商，這會是一個相當大的決策，也可能是蘋果猶疑的原因。事實上，早在 2015 年，蘋果代工廠富士康就曾與印度達成備忘錄，同意加大對印度製造業的投資，不過落實有所爭議。

從量補貼
而印度政府在今年 3 月通過了一項生產激勵計劃 PLI（Production Incentive Scheme）就是為了解決這樣的落差。且為了蘋果將大開綠燈，預期今年 8 月就將開始實施。該計畫包括內容除了減稅外，最大特徵就是與生產數量掛鉤的激勵措施，鼓勵業者能將更多產能移來印度。該計劃目前的總預算超過 4 千億盧比，並在 5 年內向符合條件公司的商品增量銷售發放近 4~6% 的獎勵。

這的確可能令蘋果有意願進駐市場，尤其近年來貿易戰及疫情影響，蘋果更積極尋求多元布局。但也有觀點不那麼樂觀，印度市場專家 Faisal Kawoosa 表示，儘管政府野心勃勃，但整個計畫還過於簡陋。而目前印度的生產環境也還難以支撐起這些科技巨頭的大規模生產，這才是令長期投資者怯步的原因。與其將「印度製造」定位為國家競爭計劃，還不如視為對全球供應鏈的補充，才是更現實的做法。雖然不少看法認為印度未來將成新的全球製造中心，但這一天可能還相當遙遠。

反正中國d嘢都開始愈黎愈貴
搬唔係壞事

印度佬左手造iphone

100%啦 屌
20% 點計呀

又多啲支國人爭草食

深圳華強北要執啦

都係組裝姐
邊度製造都一樣

咖哩味iphone

唔好得個傳字 係就做

印度佬寫埋app, 軟硬都掂

走晒佢啦屌你，偉大既支國有小米，什麼蘋果？

Push

Dlu dlu do
Dlu dlu do
Dlu dlu do
dadada

太小啦20%

iPhone 要改設計先得 有報告講過支國人上細螺絲技術 咖哩國有排追唔上

都好過蝗味iphone

喜聞樂見

蘋果開始未落
啲產品又貴又無新意

搬咗印度都唔會減價

印度佬開外掛咁裝iphone
產能double up

印度用手抆屎，部機咪有屎既粒子

F4

炒咗個閪婆應該會好啲啩？

大把啦，去印度去緬甸去越南
使鬼一定去中國咩，仲要比你偷技術

手動架咩？？

拿拿臨, 唔好等

呢d野有幾難轉移呀
你話做半導體產品就話比你都抄唔到姐

作為世界第二大強國, 唔係重要依賴做工廠下話
德國, 美國, 日本, 呢d國家, 全部都有品牌產品出口, 唔係幫人做oem架

咖喱色iPhone

20%印度
20%越南
20%台灣
20%菲律賓
20%馬拉

咁樣

支那可以自行抄蘋果再賣，又免左外資分簿
又贏啦支那狗

Default Ringtone

係

唔係難而係咁既人工咁既量

三星手機搬去印度 轉設計用膠水就係要方便

唔介意咖哩味apple

一分鐘上幾多個

冇問題 但可唔可以叫強姦佬唔好用左手整野

成櫃貨一打開陣陣咖喱香味

印度佬啲code

依家都屎味啦咁

食開野味嘅 可能有不明新病毒

有咖哩味

中國厲害了 自煮燃發

咁多外資"傳授"既技術

終於可以大展拳腳

強制國民配給

咖喱味手機？
印度人做到野先算啦
技術又無
管理又差

我寧願要印度咖喱

中國殺咁多香港人，都滿手鮮血。